'\" t
.\"     Title: kf5options
.\"    Author: Lauri Watts <lauri@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2016-05-13
.\"    Manual: Frameworks-Befehlszeilendokumentation
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.22
.\"  Language: 
.\"
.TH "kf5options" "7" "2016\-05\-13" "KDE Frameworks Frameworks 5.22" "Frameworks-Befehlszeilendokume"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------




.SH ""
kf5options \- Allgemeine Befehlszeilenparameter f\(:ur alle Anwendungen, die auf KDE Frameworks 5 basieren\&.

.SH ""
.HP \w'\fB\fIKDE\ application\fR\fR\ 'u
\fB\fIKDE application\fR\fR  [\fB\-h, \-\-help\fR]  [\fB\-v, \-\-version\fR]  [\fB\-\-author\fR]  [\fB\-\-license\fR]  [\fB\-\-desktopfile\fR \fIfile name\fR ] 


.SH "Optionen"


.PP
Die folgenden Parameter gelten f\(:ur alle
KDE\-Anwendungen:



.PP
\fB\-h\fR \fB\-\-help\fR
.RS 4


Zeigt die Optionen f\(:ur die Befehlszeile an

.RE
.PP
\fB\-v\fR \fB\-\-version\fR
.RS 4



Zeigt Versionsinformationen f\(:ur das
\fIKDE\-Programm\fR
an
.RE
.PP
\fB\-\-author\fR
.RS 4


Zeigt die Autoren des
\fIKDE\-Programms\fR
im Terminalfenster an
.RE
.PP
\fB\-\-license\fR
.RS 4


Zeigt Informationen zu den Lizenzbestimmungen\&.
.RE
.PP
\fB\-\-desktopfile\fR \fIfile name\fR
.RS 4


Der Basis\-Dateiname des Desktop\-Eintrags dieser Anwendung\&.
.sp

Dies ist besonders n\(:utzlich f\(:ur Wrapper\-Anwendungen und Anwendungen\&. die mehrere Desktop\-Dateien haben\&. So kann jede Desktop\-Datei ihren eigenen Namen in den exec\-Befehl einf\(:ugen\&.
.RE




.SH "Siehe auch"

.PP
qt5options(7)



.SH "Autoren"

.PP
Die Handbuchseite wurde urspr\(:unglich f\(:ur kdelibs4 von
Lauri Watts<lauri@kde\&.org>
geschrieben
.PP
Aktualisierung f\(:ur Frameworks 5 durch
Burkhard L\(:uck
<lueck@hube\-lueck\&.de>


.SH ""
.PP
\fBLauri Watts\fR <\&lauri@kde\&.org\&>
.RS 4
.
.RE
